《**澳大利亚时报**》是一份在[西澳大利亚州首府珀斯发行的简体中文报纸](../Page/西澳大利亚州.md "wikilink")，也是澳大利亚首份采用简体字排版的中文报纸，总部位于西澳大利亚，是澳大利亚历史最长、影响力最大的中文媒体之一。此外，在2016年11月24日，这份报纸亦在昆士兰州推出昆士兰版本。\[1\]

## 历史

《澳大利亚时报》于1998年10月1日由张野博士太平绅士创立，由华网传媒集团（CHINANET (Australia) Pty
Ltd）出版发行。 《澳大利亚时报》每周发行两次（周三版和周末版），发行量每期10000份以上。
《澳大利亚时报》的主要产品包括：

1、《澳大利亚时报》每周两期。

2、《华语商业指南》每年出版，企业和机构信息大全。

3、澳奇网：www.actimes.com.au 成立于1999年，是澳大利亚最早的中文网站。

4、iPlab同城网：www.iplabcls.com。

5、《澳大利亚时报》官方微信平台。

6、《澳大利亚时报》官方微博。

7、澳中翻译咨询服务，提供口译和笔译服务
《澳大利亚时报》的总部在珀斯，5年前买下有120多年历史、列入文化遗产名录的老邮局作为澳大利亚时报主办公地点。

## 版面

现时的澳大利亚时报逢周三、周末发行两期，常规版为每期44版。版面中除了有以上在创刊时的页面之外。更增加了不少的页面，包括把中国联网改成中华联网，增加即时报道、一周财经、澳洲华人、旅游、房地产、美食街、学生园地、和分类广告等栏目。

现时的周末版，前身为《财金时报》。 2018年3月2日起改版，是为《时报周末》。

## 连载

现时有不少的作家会在澳大利亚时报中连载有关的文学作品，例如在文学天地的一节中，马可是尊为《在西澳的日子》的《我在澳洲做房东》的专栏连载。

## 参考文献

<references/>

## 外部链接

  - [澳大利亚时报官方网站](http://www.actimes.com.au/)
  - [澳大利亚时报镜像网站](http://www.aoqinet.com/)

[Category:中文报纸](../Category/中文报纸.md "wikilink")
[Category:澳大利亚报纸](../Category/澳大利亚报纸.md "wikilink")
[Category:被防火长城封锁的网站](../Category/被防火长城封锁的网站.md "wikilink")

1.  [昆士兰《澳大利亚时报》电子报 001期](http://www.myactimes.com/actimes/plus/view.php?aid=1144991)
    - 澳奇网